【分裂國家及顛覆國家罪刑罰為何 教育局長識唔識答？ 】

【分裂國家及顛覆國家罪刑罰為何 教育局長識唔識答？ 】
Feb 5, 2021

眾新聞
57.3K subscribers

教育局發給學校有關國家安全指引，當中要求小學生知道四種國家安全罪行。眾新聞今日向教育局局長楊潤雄詢問，分裂國家罪及顛覆國家罪的刑罰是什麼？

楊潤雄聽了問題後避答説：「我不是法律專家，我亦不是負責執行法律的官員，所以我唔會答你這個問題。」當記者再追問局長時，楊潤雄則轉答另一名記者的問題。

無指定刑罰﹐想判幾多隨心﹐隨時恢復埋死刑

我兒仔在外國，唔需要知

自己都唔識就要求啲學生識

我個仔就冇罪
人地個仔就睇律政司心情

正確答案：黨安法嘅罪名只適用於賤民，所以唔需要知

你個國家係勁既怕咩人批評

你係個國家廢，無自信，先至成日禁人言